小霸王遭申請破產 成龍24年前「搞垮」小霸王

上世紀八九十年代風靡內地的國民遊戲機品牌小霸王，不敵時代巨輪。據全國企業破產重組案件訊息網公告，小霸王文化發展有限公司已於11月5日被申請破產重整，法定代表人已遭限制高消費；該公司從2019年至今已牽涉98宗司法案件，其中涉及多宗股權投資款的糾紛。

「天眼查」數據顯示，經辦小霸王文化破產重整申請的法院是廣東省中山市中院，申請人為殷小雲，法定代表人馮寶倫已有30條限制消費令。

中山市小霸王公司由段永平於1987年成立，其生產的小霸王遊戲機，是改革開放年代成長同齡人的集體回憶。1994年，小霸王推出第二代電腦學習機，聘請香港藝人成龍擔任代言人，「望子成龍小霸王」廣告語家喻戶曉。段永平1995年離巢到東莞成立步步高，創造另一個商業神話。

小霸王文化發展有限公司是小霸王集團的主體公司，2015年7月成立，註冊資本1億元，3位股東分別為中山市威信置業有限公司、廣東益華百貨有限公司及陳士國。今年1月，小霸王的背後中山「金主」、益華百貨老闆陳健仁卸任小霸王文化董事長一職，由馮寶倫接任。

公司找來香港藝人成龍擔任代言人，「望子成龍小霸王」廣告語家喻戶曉。

同霸王洗頭水有冇關係？

「小霸王，其樂無窮啊」這句溫暖了幾代人記憶的開機廣告語，現在聽到仍會莫名感動，這就是小霸王學習機的影響力。90年代初期，日本的紅白機以「水貨」形式流入中國，諸如任天堂的魂斗羅、忍者、沙龍曼蛇、坦克、雙截龍和超級馬里奧，等等遊戲已迷倒了萬千城市「富二代」，而在二三線甚至更加偏遠地區，則幾人甚至幾十人共享一台。就在這樣一種「供不應求」的環境下，催生了市場鋼需，小霸王則順應潮流，研發了經典的小霸王學習機。成龍驚世一躍完爆任何國外特技——世界電影史上最危險鏡頭

小霸王工廠自1989年的虧損200萬元，到1991年成為年產值10個億的小霸王集團，這中間經歷的艱辛與奮鬥歷程，足以寫進歷史教科書裏面。1994年，為進一步挫敗日本FC遊戲機對中國市場的佔有份額，小霸王開發了第二代學習機，並重金聘請國際巨星成龍代言，那時一拍就是幾個版本的廣告。起初，小霸王勢如破竹一舉殲滅任天堂、仿FC水貨成為全國首屈一指的電子類產品……結果好景不長，1996年以微軟Windows視窗操作系統為首的多媒體風暴來襲，在486、586相繼退出歷史舞台後，小霸王也被人們逐漸遺忘在了角落裏。

1995年小霸王集團「內鬥」，段永平等人的辭職，直接為小霸王遊戲時代畫上休止符，並催生了新的時代之作——XXX無繩電話和XX電腦……雖然小霸王悲情落幕，但是留給這個時代的精神不會褪色。某種程度上講，成龍大哥也為民族企業做出了貢獻，而選用成龍的企業家們，應該從骨子裏相信什麼叫「龍的傳人」……當然，小霸王集團也並未向外界所說的因「克」而亡，而是逐步細分到其他領域，只是你我不知道罷了。

頂到咁多年先破產算係咁啦

老翻想砌低原廠

抄 C64 ?

紅白

老翻紅白機

專家Dickson

不論大小霸王 一遇成龍便化水

老翻都童年回憶，有冇咁折墮

下原來咁多年來都未執笠㗎

R4卡都童年回憶啦